白宮國家安全顧問 奧布萊恩：中國以網絡攻擊美國選舉基礎設施為目標

奧布萊恩：中國以網絡攻擊美國選舉基礎設施為目標

白宮國家安全顧問奧布萊恩（Robert O'Brien）週日表示，與中國政府有關的黑客在2020年總統大選前一直以網絡攻擊美國選舉基礎設施為目標，這表明中國據稱干預美國選舉的程度更為活躍。

奧布萊恩的言論似乎超出了國家情報局局長辦公室週五發表的聲明。該聲明稱中國“一直在擴大影響力”，俄羅斯已經在試圖削弱民主黨預定總統候選人拜登的競選，但沒有具體指責北京方面試圖對美國選舉相關係統進行黑客攻擊。

奧布萊恩在哥倫比亞廣播公司的《面對全國》節目中說：“他們希望看到總統落選。”“中國就像俄羅斯，像伊朗一樣，他們參與了網絡攻擊和網絡釣魚等活動，攻擊我們的選舉基礎設施、網站等。”

中國一直否認美國政府有關中國黑客攻擊美國公司、從政者或政府機構的說法。中國外交部發言人耿爽今年4月說：“美國總統選舉是內政，我們無意干涉。”。

奧布萊恩說，美國曾看到黑客試圖滲透美國各地負責管理地方選舉的州務卿辦公室的網站，收集美國人的數據。

他說：“這是一個真正的問題，不僅僅是俄羅斯。” “任何企圖干涉我們自由公正選舉的國家都將面臨嚴重後果。”

國家安全委員會沒有立即回應置評請求。國家情報局局長辦公室拒絕置評或澄清奧布萊恩的言論是否與他們自己的言論相矛盾。

國家情報局局長辦公室此前表示，“對手們”試圖在11月大選前損害美國政治候選人的私人通訊，並滲透美國選舉系統。而中國更希望特朗普總統不會贏得連任。

（本報導採納了路透社的消息）。

聯署支持封殺微信同TikTok

美帝快啲開鳩佢拖